兩日4宗 「找錢黨」再現將軍澳 商戶互傳訊息防範

昨(8日)日「找錢黨」攻陷將軍澳，一日內三宗，今(9日)「找錢黨」再現將軍澳彩明商場搵食，一間便利店中招。今午，3名「找錢黨」到便利店買香煙及飲料，以大額紙幣「扮畀錢」，其後以各種藉口擾亂店員，令店員在混亂情況下多作找贖。

下午2時許，3名年約30至40歲的男子到便利店，其中一個男子首先到櫃檯對職員說要購買價值54元的香煙，然後以500元紙幣付款，當收銀員要找錢給男子時，男子指自己有4元零錢，將零錢給店員時趁機偷回500元紙幣，職員未察覺自己沒有收取500元紙幣，找贖450元給男子，男子得手後離開現場，成功騙取450元及一包煙。男子離開後，另一同黨拿著2枝價值20元的飲料，又以相同手法作騙，用500元紙幣「扮畀錢」，然後趁機指有「散紙」收回紙幣，騙去貨物及480元現金。34歲陳姓女職員發現被騙後報警。

兩日內四宗「找錢黨」騙案均發生於將軍澳，有商店指，得悉事件後，透過傳送手提訊息提醒職員小心「找錢黨」。連鎖便利店於彩明苑有兩間分店，職員指，得知有「找錢黨」出沒後，職員間已互相發送訊息，提醒職員要小心進行找續。彩明街市店舖得悉有「找錢黨」出沒時，表示擔心。彩明街市內的泰國小食鋪職員郭小姐指，暫時未遇過「找錢黨」，但都擔心會遇到，日後自己會提高警覺。賣粉麵的李先生指，類似手法的騙案時常發生，會加倍留意。

根據資料，去年1月將軍澳亦發生過多宗類似手法的騙案，其中一宗發生於1月6日，將軍澳唐賢街9號Popcorn商場一服裝店職員報警，指3名男子於店內購物時，分別以大額紙幣付款，其後偷回有關紙幣，並要求職員分別找回約440元及880元的零錢，男子其後離去。

禁支那人住將軍澳

職員未察覺自己沒有收取500元紙幣 個職員自己都有d問題

依家已經無人肯收一千蚊
再咁搞落去連五百蚊都無人肯收

啲騙徒呢招幾有邏輯盲點
比人呃果啲真係懵懵地

反對香港用手機支付的一定係騙徒

貌似「找錢黨」再現

睇返佢comment入面嗰兩條片
見到個客都有做同一個動作
拎返$500紙後，故意再俾張銀紙個收銀摸一摸
唔肯定係唔係同心理學有關
但個收銀似係因為咁而覺得自己收咗錢未找